台灣徵兵制係唔係愈來愈寬鬆？

明明習近平劍拔弩張，日日恐嚇台灣
但是台灣兵役愈來愈短，四個月就可以畢業
同南韓差咁遠

兵多冇用，現代戰爭係要精兵，人海戰術時代已經過去

反正都唔敢打

台灣根本點打都唔會夠打
佢哋都係新加坡嗰隻戰略
我本土實俾你打低，但係你預咗全台灣所有導彈飛彈射晒去你國土入面

台灣有山地, 有海峽, 係有險可守, 唔同新加坡一馬平川無後方可守
當年德軍傾全西歐之力, 都係攻唔入小小既英國

義務役雞肋嚟

都係，新加坡有先進軍備，有精兵都冇用，太細守唔到

台灣點會唔夠打
現役部隊都20萬，預備役上百萬，台灣海峽又出哂名風大浪大。中印同中越戰爭都係突襲然後一個月內撤軍，要橫跨台灣海峽登陸台灣嘅後勤挑戰解放軍係從來未試過。就算美國唔出手，我都唔相信解放軍有能力佔領台灣

咁要睇係邊個打坡仔

如係馬拉/撈面, 坡仔嘅海空軍力(F15S/F35B)係可以掃平周邊2-3百公里嘅敵方兵力, 確保海上生命線, 擴大防護圈同戰略縱深, 再派陸軍(豹II)向馬來半島推進建立前沿哨所防線

咁如果對手係美國/支那等軍事大國, 對方長期搵十幾廿隻神盾艦同潛艇玩海空封鎖+遠程火力狂炸市區及戰略目標, 坡仔就好快就餓死收皮

至於台仔, 義務役入伍學吓點開槍同聽專業士官指揮就夠, 真係開打唔會靠呢班溫室小花, 到要打城市戰時已是最差情況, 受過基本軍訓嘅平民, 當中有1/10人肯攞起把M16同支共搏命已是十分理想

淨計空軍都55波 單挑可能台灣仲勁 西部登陸點又少 陸基導彈又多 仲有至少兩個美軍航母戰鬥群係符近

台仔空軍要擔心既根本係自己 間唔中就聽到自炒

除咗人為仲有地型問題 台仔好多機師寧願自炒都要救機同避開民居 到最後一刻都唔跳傘 不過摺被軍一直都唔敢公開J20測試數據其他機都係冷戰機鳩改一年都唔知跌幾部

巴打好熟想問坡仔軍隊世界上質素如何？

咁以現代戰爭o黎講

老解一開波多數係導彈飽和攻擊+空襲搶制空權先
緊要掃平哂對家防守力量, 先至會登陸
台灣未必頂得順呢種戰略性攻擊

算是很不錯

海陸空邊範最強？

空，就快連F35都有

但坡仔海軍同樣領先附近國家

台灣全民皆兵都無用 隨時班兵第一時間被共產黨間碟策反搞兵變 或者好少少就走返屋企做逃兵

台灣都係靠保持海空軍 迫中國一打就要有返咁上下大動作集結兵力 俾時間老美偵察阻止

中國真係打台灣 代表老美願意同中國傾掂數和平退出亞太 讓半個龍頭地位俾中國 或者中國強到打7老美 無視老美同整個國際社會(西方加日韓) 的原有秩序

你係台仔 你想唔想戰死？

所謂「飽和攻擊」係個迷思嚟
美國估計支那有1200枝短程彈道導彈、300枝中程導彈以及300枝巡航導彈。呢到講緊係支那累積咗幾十年嘅家底。
首先支那四面樹敵，唔可以全部射哂去打台灣。
其次係考慮到台灣嘅防空系統以及支那導彈準繩度，老解係咪可以第一波就徹底瓦解台灣嘅防禦系統？
我再假設真係咁理想導彈真係足以催毀台灣灘頭防禦措施，但攻佔台灣係講緊數以百萬計嘅兵力，就算灘頭冇抵抗，淨係講緊調動呢個數量兵力過台灣海峽都唔係件易事。
補給船一枝雄三都打得沉你，老解係咪有本事第一波就全殲台灣海軍同所有陸基飛彈？
用空運，支那又有幾多架運20？
武漢運物資都運到咁那西，調動數百萬兵力橫渡台灣海峽對老解後勤嚟講根本係個不可能任務

空軍都55波？ 返10年前都仲可能係
而家共產黨有J20高台灣F16 Mirage2000 成一個generation
仲未計中國自製的J10 j11 j16
而台灣就慘囉 自己生產唔到戰機 中國又阻止外國賣武器俾台灣 基本得老美會賣
陳水扁醒水搞6000億新台幣軍購 趁早買 有得買就買
中國出盡力係台灣抹黑軍購 第一共碟國民黨馬英九又在立法院搞事 結果過唔到 剩係批左一百幾億軍購 跟手到馬英九上台先交收。 馬英九條契弟將呢批陳水扁任內傾的軍購都入落自己政績 吹到馬英九係廿年來軍購金額最高的總統

你假設台仔一開戰就全數舉手投降，咁冇嘢好講啦。
但連香港人上年都動員到咁多人出嚟，台灣會抵抗嘅人只會仲多。
台灣2300萬人口，假設只要有0.1%台灣願意同共匪殊死抵抗都講緊有2萬3千人。
23000人組成遊擊隊同共匪打遊擊，你點頂？
連舉世無雙嘅美軍喺伊拉克面對遊擊隊嘅傷亡都咁多，共匪就算佔領咗台灣都一定唔會有好日子過

4個月嗰個都係夏令營黎姐
最重要係玩完有人真心想當兵
呢批就重要

義務役嗰啲同玩冇分別
反而想知義務役簽志願役嘅比率係點

心水清 果4個月為嘅唔係4個月內練出精兵
為嘅不過想係咁意喺最短時間內教識平民基本軍事知識
一為打到黎時至少每個人都識揸槍先 可以全民皆兵
二為喺當中挑選真係有潛質有心有力嘅人入軍隊

將一個平民練成精兵 4年都未必得
但發掘有潛質成為精兵嘅人 4個月一定夠

香港會唔會有7000人打遊擊？
咪講笑
70都未必有
數唔係督出嚟的

你唔好講笑就真
國軍現役講緊有20萬
係咪呢20萬入面連搵10%願意打游擊都搵唔到？
仲未計民間力量添
如果台灣人係咁順民，係唔會有二二八事件同美麗島事件

我覺得 中共 打台灣 = 蘇聯打芬蘭
表而上是 大國打細國......但實際上付出重大傷亡, 都嬴唔到

我認為最後既結局是, 中共攻佔金門, 然後就同台灣講和

對於中共來講, 至少都叫拎到個彩先
對於台灣來講, 金門 有冇都無所謂, 保住台灣本土就得

唔好意思問聲，所謂戰機啊F35定殲22嗰啲有咩分別嘅？

殲22?你講緊美國既F22定中國既殲20?

F22同F35同屬美國最先進既第五代隱身戰鬥機，分別在於F22係重型戰鬥機，單論戰力屬世界第一，但只供美國自己用所以係新加坡唔會渣到。

F35係屬於輕型多功能戰鬥機，多國出資一起整，可以出口，雖則比F22低一階但戰力同樣遠超四代機，將會大規模裝備美國三軍同盟友，亞洲地區則只有南韓同日本有，新加坡則岩岩成功訂購到12架。

西利
空軍算唔算係現代戰場上決定性嘅武器？

同埋一架戰機勁唔勁通常有咩標準？

唔敢話係絕對決定性，但單對戰爭影響力早已超陸軍。

唔同世代唔同標準

五代戰機講既係低可偵測性，超音速巡航，多用途同電子戰功能。

F22前兩樣野都比F35優勝

現代戰場上陸軍嘅意義其實喺邊？既然非戰上有金融戰資訊戰，遠攻有導彈核彈，近戰有空軍

佔領對方國家

你炸完對方所有防空設備戰機空襲殺埋大佬，你都要派地面部隊入去清埋其他友，再佔領埋對方國土，先叫贏

四軍有各自任務，缺一不可，只係海空優先度比陸高，所以軍費都有多好多

所以如果可以嘅，做海軍空軍軍備上福利上應該會好啲？

美國分別好似唔大

原來你講軍備，睇錯，咁的確係

不過聽講空軍要求最高，海軍全天侯喺海到無天無地無時無刻又好難頂

台灣有軍人撫卹制度

咩嚟？

睇咗了，係就係啫唔講死，係難頂啊嘛

新加坡是舔共國家
你可以看何晶的FB

咩軍種都有D對體能要求高既位置，陸軍同陸戰隊唔洗講，空軍同海軍既飛行員要求同樣極高

新加坡既退伍軍人既福利其實比台灣好

唔關事的，其實大多數真新加坡人與其話奶不如話政治冷感，因為佢地根本唔需要理。大家見到嘅奶通常都係擺張working pass嘅支那人或者馬拉華人，成日話係黨報嘅早報其實都只係佢報格嘅問題，只係新加坡嘅大公文匯，根本唔係當地人嘅諗法。

至於夫人啲發言係古古怪怪，佢個page都係啦，滿佈content Farm ，同政府取態都係兩回事。

你話佢奶共又唔係唔奶，但更加多係牆頭草囉，正如樓上巴打講，中國或者美國，甚至馬來西亞要軍事對付新加坡，都係易如反掌。而且始終，新加坡公民有7成係華人，的確有一部分係當自己新加坡中國人，雖然我覺得唔多，但都有

當兵其實人工追唔追到市？

感覺空軍應該特別高？畢竟空軍戰略價值高，而且炒一架係一架

你講體能要求既話各軍種有唔同既要求，無咩可比性。如果你話價值同地位既位，海軍空軍係現代係同樣高，當然軍隊唔會咁講，要公平嘛......雖然每年既財政預算已經講左個事實出黎

何晶是標準支那人
新加坡政府要你保衛一個非民主的新加坡國

你認為什麼國家值得去犧牲

粒導彈飛緊去台灣果陣

北面西面可能已經俾人入侵緊

就算去一年的都冇練用槍，台灣冇得救

請把新加坡當祖國

需要台灣身分證

冇關係。
台灣軍訓一年都係冇槍訓的。

香港2020進入白色恐怖

台灣一直在保護香港手足

你真心狗頭唔搭馬咀。
個post講緊徵兵制，你係到up mu春

香港沒有兵役制度
你當過兵嗎

精神病？你已經超出牛頭唔搭馬咀的程度

你係解放軍，你想唔想戰死？
你屋企人又比唔比你戰死？（一骸政策

你是香港人嗎

習近平希望解放軍戰死表示效忠

太多港豬

中國打台灣
新加坡駐台灣的星光部隊參唔參戰先？ 定抛棄幾十年盟友奶中國

香港97前有華籍英兵的
大會堂道鐵閘就有 香港義勇兵團的徵章